其實你地勇武果班有冇糾察隊?

我好認真問下
你明知有鬼起度
就更加要阻止班人起機場起火
咩地方都係

我覺得唔好成立糾察隊 咁仲容易造成分化
互相提點就ok 大家都有責任 唔好將責任交晒俾糾察隊

唔需要

有糾察隊同五年前有咩分別

糾乜察 最初就係防大台
防權力傾斜 先咁樣
每個人都均等

push

今晚機場單野，大家真係要醒 | LIHKG

問題你依家明知有鬼起度

屌你老母咩糾察
有糾察就有權力，有權力就有大台

都唔可以有呢樣出現
完

對住弱智post請善用不推文回覆

俾下五年前嘅新聞你睇下究竟有糾察隊會點
---
（獨媒特約報導）昨日凌晨（11月19日）有示威者暴力衝擊立法會大樓，事發前糾察曾上前勸止，引起示威者不滿，一度到夏慤道大台要求解散糾察隊。佔中糾察隊長郭紹傑認為，昨晚部份人的行動並無得到群眾的組織、計劃與商討，是有人故意分化運動的力量。對於自己身為糾察長的角色，他運用流水作比喻：「佔領運動就如流水一般，我的職責就是保持水的乾淨。」

曾欲送物資到立會

最近金鐘佔領區有人意圖搶佔大台，昨晚又有人衝擊立法會，糾察如何處理這方面的事件？郭紹傑說糾察們都希望維持秩序，不要引起恐慌。他講述昨夜發生的事情，前天晚上9時多，有約30人跑到大台附近，呼籲佔領者去衝擊立法會但失敗，又跑回來吹響哨子，再次呼籲衝擊立法會，吵醒不少正在睡覺的佔領人士，「他們要佔領立法會，說網絡廿三條明天會表決，別騙人了」。當時很多人都不滿他們的行為，他們卻大聲說要拆下大台、廢除糾察，結果與佔領者爭吵，梁國雄也與他們辯論，郭說「很多村民都不認同他們的說法。」

郭承認糾察有阻止衝擊者衝向大台，但並無動手打人，「我不清楚誰扯斷了他們的銀哨子，但不是我們」，「從學聯罷課開始，這幾十天來發生任何事情，我們都一直堅守和平理性非暴力原則。」最後衝擊者集結了100多人到立法會，有佔領人士擔心眾人安全，把一堆口罩、水等物質帶了過去，而郭也有跟隨，但最後還是叫大家回去大台，「本來也想過去那邊關切，但最後都叫他們別去，我想如果我們過去那邊，結果被警察抓走，當下發生的暴力事件就會被認為是大會做的，加上怕被聲東擊西，要顧著這邊。」他更感慨說，「運動從未出現過暴力，這事件產生了污點。」

村民與糾察關係良好

不少佔領人士認為這個運動是由群眾自發，沒有大會，而糾察的出現壓抑了運動的發展，甚至要求廢除糾察制度，郭紹傑身為糾察長，又如何承受這些壓力？他坦言他們所承受的壓力頗大，但是沒有問題，「這裡大部分既村民跟糾察關係融洽，感情好好。」他也認為佔中運動已籌備兩年，得到了政黨和民間團體的支持及與雙學的密切聯繫，大家向著共同的信念目標來實行，就沒有問題。

不忿分化行為

談到這裡，郭話鋒一轉，不諱言地指責熱血公民，對他們分化佔領運動感到無奈。他說昨晚走到立法會，路上看到黃洋達和熱血公民成員，心感不妙，就更強烈呼籲人們不要去立法會，「發生這樣的事，大家會看到，加上熱血公民的人經常辱罵我們。」他指名道姓，不怕公開。郭也指責他們破棄有組織的民主模式，意圖分化運動，「有這樣的人衝擊，不知道他們到底有甚麼目的，是不是沒有大會就會自首，然後大家就不再用組織、計劃、商討的民主理念去解決問題？是不是每個以為自己講話大聲就可以？」

郭說大部分村民都相當團結，這就是糾察們做事有承擔的力量，也因此自佔領運動以來，他們曾處理的事件不計其數，但都可都堅守做自己的事。「他們付出不是想要掌聲，只是希望大家有個認同，有個團結。」郭在每天駐守的帳幕上，懸上兩面用大浴巾製成的旗幟，各寫上「香港團結」四字，是郭在九二八後立刻找人幫忙製成的。他舉起頭，凝望著旗幟說：「我們希望可以團結香港做這件事，假若互相指罵，分化的話，那可以做到甚麼？」

記者問郭佔領運動的下一步有什麼看法，他運用了這個問題，繼續指責熱血公民，他說做下一步行動前，必須要有計劃與商討，否則是攪破壞，「例如上星期圍政府總部，我也贊成，既然大家在這拖磨，不如大家給點壓力政府。但這事情必須要有計劃，一過來就說要做，沒有組織、沒有計劃、沒有共識、沒有商討，什麼都沒有的去做，並不合邏輯，策略上也完全做錯，這也是一種搞破壞。」

訪問臨結束前，他將佔領運動比喻為水流，把佔領區內的紛亂比喻為髒物，而糾察就是將這些髒物清理，保持水流的整潔與順暢。「佔領運動就如流水一般，我的職責就是要保持水的乾淨。」

記者：陳偉文